∴∵ 稱永久離開香港而取回自己強積金 被判社會服務令

5人涉嫌訛稱永久離開香港而索取強積金 ，詐騙超過82萬元，其中一名29歲被告早前承認作出虛假法定聲明罪，在西九龍裁判法院被判80小時社會服務令。另外4名被告將於明日及後日判刑。 辯方求情時說，被告曾於2011至12年間被朋友欺騙，負債20至30萬元，犯案時月入只有7千至8千元，但每月還債5千至6千元，入不敷支才愚蠢犯案。另外，被告患有高血壓及糖尿病，最近亦腰痛問題，可能有膽石，明年要做手術。 裁判官採納社會服務令報告建議，判被告80小時社會服務令。 另外4名被告將於明日及後日判刑。

但明明係自己錢

強姦金

而家唔想玩你個賭局都唔得

拎自己錢被判罪？
香港世界第一

詐騙自己d錢
真係唔啱喇

精彩 拎自己錢都坐監

所以要返大灣區

依加垃圾報紙佬

咩叫詐騙超過82萬元

唔係你架喇

身邊有朋友30幾歲打算退休返大陸長住
拎咗強姦金上去住咗幾十個鐘
之後發現生活費太貴
返來再打工

警訊之前都有集講呢樣
好深刻
因為個御用奸角難得做好人 勸主角唔好為咗少少錢做犯法野

你朋友咁醒目

好荒謬嘅法例

自己錢叫詐騙

通常都係搵中介做先會俾人周到

香港法例不嬲都係世界最荒謬

年金 都係拎自己錢，會否槍斃？

調查 工程偷工減料又唔見佢咁積極

廢老：福地

自己錢拎返自己果份都比人告 世界第一

直頭移民啦

反正大灣區一樣言語不通，生活習慣完全不同

其實香港如果住床位，根本拉唔到你

除非出動整個 警隊所有人力物力

好多死左變成堆骨都冇人知

發夢有人係報退休，拎得返完整。

宜家比人拉果幾個係報永久離開香港又比人周到，而唔係佢拎強姦金。

詐騙自己啲錢

我拎果一刻真係想永久離開香港既，但可能離左幾日之後覺得都係香港好住，返左香港又冇野做想打下工咁
咁樣既case都有得告？

好多人咁做啦, 但俾人發現你又做番野既, 咪好似呢幾個人咁等俾人塔囉, 塔唔中係好彩咁解啫

同個官解釋囉, 佢BUY既咪唔判你囉, 或者佢應該有程序等你同積金局申報有意留番係香港掛

永久離開香港係有做宣誓, 而一般情況佢地拎完錢再番香港做野而冇再claim,積金局係唔會理。
不過D人on9 claim 完一次隔幾年又去claim。結果咪比人告發假誓。
大部分情況都係罰5000蚊就了事。今次要社會服務令算係重罰。

詐騙基金公司錢

如果座監果陣比人搵返筆錢係咪仲要供mpf

住唔慣番hk打工，或者屋企有事要打番工
要點做？比番D錢強積金？洗晒點算？

同個官講

自己錢呃你老母

一早就應該有選項比你揀唔玩強姦金

報退休同離開香港差好遠喎

強姦金就係連登仔最愛董伯伯送既大禮

有錢唔拎得黎睇醫生
就算唔欠債 都有錢無命享

許仕仁坐監係應該

胸部襲警

其實有醫生確認係工傷而不適合工作或者末期病係可以拎番D 強姦金。
不過永久離開香港用PASSPORT/回鄉證, 班廢中貪方便唔拎醫生紙就冇野好講。

搞強姦金個冚家剷仲坐緊監 我又唔明點解條仆街唔俾人打佢鑊甘

起咩身 坐低同我繼續睹

死閪港做到自己呃自己血汗錢

xiang gang

美國都係default交pension
但係可以遞表opt out
香港政府正仆街

又話有強姦冇焗賭嘅

強姦金其實好易拎

應該開始多人拎，所以政府先搵幾個告 嚇人

月入幾千何來82萬強積金

移民住唔慣都要比人告 移個時洗晒仲要解釋

5個夾埋82萬

佢地應該係連離一離境場戲都無做

無

明明係我借錢比你投資 你收我錢不突止
仲講到係為我好 幫你儲錢 離場唔玩都唔得

有的想攞返，有冇攻略？

其實正正講明 d錢唔係你既 明未

欺騙自己未來少咗既錢

通常都係死第二次claim嘅人，或者因為中介被拖累。

屌又話儲錢

仆街個豬仔錢罌識咬人既

其實強姦金有無保障？
如果間基金公司執咗會點？

搵番自已錢都有罪
取消強積金

我屌你老母強姦金

拎返自己錢之後唔撚走都唔撚得
一定要俾你強姦咁話

我屌你老母

個人理解
如果唔係間公司有"不當或違法行為"行為 而正常倒閉
所有錢係會898

判罪係因為作出虛假法定聲明，唔關啲錢係咪屬於你事

如果係詐騙人哋啲錢就唔會80小時服務令咁小事啦

反而想知罰完80小時係咪就完咗單case，啲錢唔使入返落強姦金

幾時會有公司執笠，重大花生

d錢我架wo
d錢我架wo
d錢我架wo
d錢我架wo[/size=3]
[size=2]d錢我架wo
d錢我架wo

但本身好多公司得MPF, 冇ORSO

基金佬：我實力拎返黎 點解要還dllm

以前罰5000 蚊個班係唔洗放番D 錢入強姦金。

咩撚野虛假法定聲明

簽果一刻我想永久離開香港
但簽完去到大陸覺得大陸人對香港人態度差左,我想轉唔得?

從來西方文明叫人簽的聲明係證明某一個時間點的情形

唔通簽撚完一踏入香港境長住要拉

所以香港仔學人講法律,呵呵

連登仔轉軚未

聲明上有講係once in a lifetime。但你去做第2次聲明咪違背左。

"I have read the above warnings and fully understand that:
(a) I am entitled to be paid accrued benefits on the ground of permanent departure
from Hong Kong only once in a lifetime"

Reference:

詐騙咗自己！自己告自己？

永久離開香港應該付帶cut埋身份證

一早洗撚曬啦, 仲邊有錢入返落去

強行將自己被鎖的存款提走，是罪呀

外國係有特殊情況例如欠好多錢或者病就可以提走.

香港抄 d 唔抄 D

拎返自己d錢竟然係犯法
強姦金仲惡過共產黨

如果我死左 啲錢係咪當係我既遺產

同埋重病係咪冇得拎出黎醫病

屌啲死人基金佬每個月拎你人工5%，老闆5%，蝕定賺乜都唔駛做就有錢收，真正強姦你啲人工

一齊遊行針對個強姦金或取消佢啦

拎返自己錢有咩問題?

反映出強姦金係幾撚ON9既一件事
保險儲蓄PLAN你中間走人都叫有得拎返D
強姦金係1蚊都唔撚柒比你拎 拎完一係永久88一係犯法 智撚柒障

詐騙 ？？？

d錢自己架屌

拎番自己錢都犯法 屌你老母國際笑話

咁UGL又唔見你咁積極查我屌你老母

真喺考驗人類的智商！

拿取自己嘅血汗錢，原來都有罪！

唔俾基金佬詐騙=詐騙

Child 登真係無講錯
強姦金幾唔合理係強姦金法例ge事
你可屌條法例

判罰係因為而家依幾條友作出虛假聲明
或者另外有d人仲衰埋虛假文書

成班為屌而屌
直接出結論係攞自己錢被罰

間接屌緊條法利...

間接屌緊條法例...

有強姦冇局賭原來係錯

我覺得諗強姦金出黎果條友真係天才, 玩剝削玩到咁撚樣

打算結婚移民去美國
俾啲新聞搞到唔知拎唔拎好

其實強積金既意義係咩 ，隨時我攞舊錢去做定存都好過咁比人陰d陰d咁扣走

你比人強姦有左，個強姦犯會唔會負責任？

香港

無你班人買強積金點破3萬點
拎強積損害股巿

重罪

保証退休唔會靠政府，又有大筆錢流入巿場，諗出呢樣野既人樣樣都顧到，除左打工仔既感受

就算罰,都係5K
我有廿幾萬,當同佢分手都抵啦

基金公司呃我錢就得

港豬世界第一忍耐力嘅生物

認真mode: 如果筆數係sizable 又唔會番黎打西工既咪拎。
做更好既投資。之後萬一回流再打工咪等65歲先拎, 冇重覆宣誓就冇事, 好多expat 都係咁。

如果只係幾萬蚊又唔等錢洗就無謂拎住。

between, 香港宣誓去民政署唔洗錢。去外國多數要搵律師監誓要收錢。

佢落charge 搞你年幾兩年, 你日日有得震冇得訓。

以前成日都聽人講：
有強姦冇局賭
直至到強積金推出
從此以後，我冇再聽人講過

保乜撚野退休唔會靠政府

正常人果筆錢邊夠退休

趁後生用果筆錢黎投資/進修/結婚諸如此類好撚過擺幾十年蝕通漲蝕管理費啦

強制性姦之金

宜家就係屌條法例咁on9搞到香港人要用所謂犯法手段去拎番自己儲既錢 明明係同一件事 咁樣都可以分開兩件事睇呀？ok 最成熟係你喇

睇咁多案例都罰咁輕,真係唔會驚囉
利申:更嚴重都試過啦

全職打工仔被逼強姦5%MPF.....

有強姦有焗賭

Mpf 被蠶食

原來拎翻自己錢係犯法

基本法第105條

香港特別行政區依法保護私人和法人財產的取得、使用、處置和繼承的權利，以及依法徵用私人和法人財產時被徵用財產的所有人得到補償的權利。

徵用財產的補償應相當於該財產當時的實際價值，可自由兌換，不得無故遲延支付。

企業所有權和外來投資均受法律保護。
.................................................................................
取得、使用、處置和繼承的權利

我地既人工遭到不完全取得權利，請問聲有無抵觸基本法?

政府剝削平民使用財產權利，甚至於禁錮財產，請問聲有無抵觸基本法?

政府強制性將平民財產處置權利交由第三者，請問聲有無抵觸基本法?

唔知強積金有無抵觸基本法呢? 違憲的法律根本不可以過渡回歸後的特區政府。

管理費1.91% 足蠶食1/3退休金

又真係 少少嘅

蝕到入肉丫嘛屌你老母

唔賺錢都算

仲要蝕錢

仲要收幾千蚊一年

咁算唔算?

廢老個輩係英治，梗係福地

離開香港只可以用一次
第二次要用提早退休

呢啲俾人告九成係衰有中間人

身邊大把朋友返大陸做嘢就claim 永久離港，做幾年返嚟又供過

係大陸租間樓簽1年死話我本來我想上去架，但返到去就病先走返香港有冇得諗
跌小小

應該教大家點合法咁拎返自己錢

判咁重應該仲有其他野啦 一係就唔係第一次 一係虛假文件比人捉 報永久離港 跟住返香港做野根本大把人咁做

我發夢都合法拎左

有冇巴打發夢果陣拎左一次 之後用第二個原因再拎 而又拎到呢

老強金唔合法地拎只係得報虛假文書姐 無發假誓呢樣野 你宣誓果陣既諗法無人會知

咁第二次claim都幾難，3，40歲人提早退休

好似叫個女既男朋友拎強姦金woh

要claim 2次老強既人都應該山窮水盡得好緊要

要合法拎 只係得永久離開，唔通話自己絕症咩

我發夢果陣 流程好簡單 ，前後唔洗一個月

寧願坐監都要拎 ，應該窮過西

唔使戴頭盔啦 宣誓遞表收支票 大把人攞完 返大陸兩日就話永久離世 繼續做野
做第一次根本無人理

發夢果陣好似記得退休果個條件係一定要65歲？即使真係打算唔再做野

有紀錄的。

提早退休：你必須年滿60歲並已終止所有受僱及自僱工作，並作出法定聲明指無意再次受僱或自僱。你可以選擇一筆過或分期的方式提取累算權益。

攞完之後 如果你仲想做野都無問題(當然唔好咁快啦) 65歲前就繼續要供老強 65後就唔使

唔係有d咁弱智既野又點會迫到人咁做

我識好多人 都永久離港 跟住後悔

咁大陸真係唔好住 明架喇
唔好claim第2次咪得 識唔小人想搞d小生意都攞老強 自己唔做公司持牌人就無事

報退休咪得囉 都諗到提早攞錢 再醒少少唔得咩

4人涉嫌訛稱「永久離開香港」而領取強積金累算權益，涉款逾49萬元，被廉政公署起訴作出虛假聲明。

4名被告分別是雷耀斌（36歲）、王廣雄（64歲）、吳偉宏（34歲），同為銀聯信託有限公司（銀聯）強積金計劃成員；及黃德耀（37歲）銀聯及宏利公積金信託有限公司（宏利）強積金計劃成員，各被控一項作出虛假法定聲明罪。被告已獲准保釋，其中王廣雄、吳偉宏及黃德耀將於周三（18日）在西九龍裁判法院答辯，雷耀斌則於同日在觀塘裁判法院答辯。

廉署早前接獲貪污投訴並調查。案情指，各被告涉嫌於2015年8月4日至11月4日期間，明知而故意地在「基於永久性地離開香港的理由而申索累算權益的法定聲明」內作出虛假陳述，表示將會離開香港往外地居住，並且不打算返回香港永久居留以就業或再居住，惟從未打算永久離開香港。

廉署調查發現，基於有關虛假法定聲明，銀聯向雷耀斌、王廣雄及吳偉宏支付共逾32.2萬元強積金累算權益，銀聯及宏利則分別向黃德耀支付逾6萬元及逾10.8萬元強積金累算權益。

依單野同之前果D唔同 以前比人告果D都係積金局同警方
依幾個比廉署 拎完周圍同人講得罪左人又唔知

直接話退休得唔得
假設係做現金工

退休要60歲先用得

提早退休：你必須年滿60歲

永久離開香港一日
再生意失敗返香港做返野得唔得?

唔應該話永久離開香港
應該話自己退休以後唔打工
之後拎完MPF舊錢FING晒去就攞綜緩等政府養

你用MPF扣左既稅有冇補返比稅局先

真係痴撚線
成個強姦金唯一目的根本就係養基金佬
屌佢老母，證實有危疾就死先可以拎，都就死啦仆你個街
你話基金佬唔收錢就話啫，屌你最後分分鐘成份俾撚哂佢
供供下死左又充公
許仕仁條仆街都坐緊啦
係咪應該檢討下？你話無利益輸送我俾狗屌

MPF扣稅就扣足17%比你
基金佬每年都係搞你1-2%
我覺得扣稅仲正

個個月有幾十億比基金佬買騰訊/小米/中資銀行股，托市 (股市樓市)
如果唔係香港股市可能2萬點都冇，樓市一定跌

點解今次會係老廉既!?

咬主人

因為可以拎一次。

返閹就堅等65歲

返大陸住囉，因為得回鄉證係無限期居留香港境外。

佢好似預左你班友會用呢個方法拎一次咁

有強姦，有局賭

我諗好睇你做戲有冇做全套
起碼去外國住返幾年先好話自己唔適應啦

係囉，大把去大陸做嘢嘅都係咁攞返

佢真係做咗好人？

定政府專登請佢黎表達啲野俾你知？

自殺都係謀殺 跳樓死唔去要被起訴

Mpfa 冇人手冇權去查你出入境，除非有人交兩次宣誓紙，否則你一直冇離境佢都未必知

去完外國 想返香港都唔得 ?

得
大把人咁做

去外國撈唔掂回流都唔得咩

交稅直情係搶肉金

應該係衰假宣誓而唔係衰拎自己錢

洗唔洗大陸有地址證明先得

啲新聞佢從來唔講條友拎左幾多次，根本係唔想全民去拎。

每次有強姦金post，總會見到啲撚樣好鍾意講自己點樣點樣操作強姦金賺咗幾多，順便屌人唔好好管理強姦金抵撚死冇得怨咁

班撚樣永遠都好似無視咗強姦金啲錢長期俾基金佬鎖撚住晒嘅事實，賺幾多有咩意思，拎撚到咩，一係生患絕症當係留俾家人最後生意囉，再唔係咪學文中主角咁冒住俾人告嘅風險做虛假聲明囉

強姦金攞一次大把人做左無事
只不過攞完記住出境一日啦

俾人拉果班,一係衰中介,唔係就衰攞2次
自己仆去死

其實你返大陸去東莞租間房幾個月，順便叫下雞，跟住話住唔慣所以返嚟香港，佢無可能屈得到你。

要比管理費本身已經同搶劫無分別

問題係虛假陳述，唔係攞番自己錢

我你香港獨立分子，精神上永久離開左香港特別行政區

好多人轉工拎完錢去個旅行就返
點解呢幾條友會中伏

強姦金根本係騙局詐騙案
點解唔拉搞班始作俑者

豬仔錢罌識咬人既 好得意

利益關係

有人呼籲不交稅運動點解無人搞不交強姦金運動？？

拎咗啲錢出嚟銀行點收手續費？
咁仲唔係詐騙係咩？

發夢夢見MPFA做random check, 問trustee拿資料。

強姦金交稅就有你份交
用就冇你份

有強姦，同時有焗賭。

所以睇下佢下場

十年前有舊同事入咗去做，負責跟呢啲 case ，當時佢會捉嗰啲都係連戲都唔做，拎番筆強姦金，但由宣誓離港到拎到支票，被人查到一次都冇離開過香港，連返支那都冇返。

詐騙自己d錢 慘過自殺被人告

老懞懂乜事都無

唔夠錢又要做手術拿自己錢用
咁都犯法

即係我話諗住拎舊錢去澳門投資
點知輸撚晒要番黎打工